<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
                                <rss version="2.0">
                                <channel>
                                <title>भारत में एक छोटे व्यवसाय के मालिक होने का अवसर प्राप्त करें</title>
                                <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/</link>
                                <description>भारत का डिजिटल प्लेटफॉर्म ताजा ख़बरों, उद्योग अपडेट, वीडियो, नीतियों, योजनाओं और लघु मध्यम व्यवसाय के लिए निवेश और फंडिंग</description><item>
                            <title>आरबीआई  ने डिजिटल लोन देने के लिए जारी की नई गाइडलाइन</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/आरबीआई--ने-डिजिटल-लोन-देने-के-लिए-जारी-की-नई-गाइडलाइन-15651</link>
                            <description>आरबीआई ने डिजिटल कर्ज के क्षेत्र में बढ़ती गड़बड़ी को रोकने के लिए यह सख्त कदम उठायाहैं। इसके अलावा आरबीआई ने कहा कि क्रेडिट मध्यस्थता प्रक्रिया में लोन सर्विस प्रोवाइडर (एलएसपी) को देय शुल्क का भुगतान कर्ज लेने वालों को नहीं, बल्कि डिजिटल लोन देने वाली संस्थाओं को करना चाहिए</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/1534208499.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-11 10:24:45</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>गो फैशन हर साल करीब 130 स्टोर खोलने की विस्तार योजनाओं के साथ आगे बढ़ रही है</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/गो-फैशन-हर-साल-करीब-130-स्टोर-खोलने-की-विस्तार-योजनाओं-के-साथ-आगे-बढ़-रही-है-15650</link>
                            <description>महिलाओं के बॉटम-वियर बाजार में गो फैशन ब्रांडेड की लगभग आठ प्रतिशत की हिस्सेदारी है। इसने अप्रैल-जून तिमाही के लिए 24.4 करोड़ रुपये के कर के बाद लाभ के साथ अपने वित्तीय परिणाम घोषित किए।</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/1192944846.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-11 09:10:24</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>यूपी: पहला एमएसएमई मार्ट बनकर तैयार,15 अगस्त को होगा शुभारंभ</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/यूपी-पहला-एमएसएमई-मार्ट-बनकर-तैयार,15-अगस्त-को-होगा-शुभारंभ-15649</link>
                            <description>लखनऊ के समिट बिल्डिंग में  पहला एमएसएमई मार्ट बनकर तैयार है। इस मार्ट में मुरादाबाद के पीतल से लेकर चित्रकूट के लकड़ी के खिलौने जैसे उत्पाद शामिल होंगे,जिसमें प्रदेश के विभिन्न हिस्सों के प्रशिक्षित कारीगरों के बनाए खास उत्पाद उपलब्ध कराए जाएंगे।</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/1580666336.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-11 05:34:04</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>ऐसे मिल रहा जन समर्थ पोर्टल का लाभ</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/ऐसे-मिल-रहा-जन-समर्थ-पोर्टल-का-लाभ-15648</link>
                            <description>जन समर्थ पोर्टल ऋण आवेदन और वितरण प्रक्रिया में आसानी को परिभाषित करता है। केंद्र की पहल कुछ क्रेडिट-लिंक्ड सरकारी योजनाओं के तहत ऋण प्राप्त करने के लिए जन समर्थ पोर्टल को वन-स्टॉप डिजिटल राष्ट्रीय पोर्टल के रूप में लॉन्च किया है।</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/1341949815.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-10 12:12:57</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>प्रॉपटेक स्टार्टअप लैंडीड ने प्री-सीड फंडिंग राउंड में 19.5 करोड़ रुपये जुटाए</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/प्रॉपटेक-स्टार्टअप-लैंडीड-ने-प्री-सीड-फंडिंग-राउंड-में-19.5-करोड़-रुपये-जुटाए-15647</link>
                            <description>लैंडीड स्टार्टअप ने उत्पाद विकास में तेजी लाने और प्रॉपर्टी डॉक्यूमेंटेशन रिट्रीवल सिस्टम बनाने के लिए नए फंड का उपयोग करने की योजना बनाई है।</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/773258058.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-10 11:58:12</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>12 हजार से कम के चीनी फोन पर लग सकती है रोक</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/12-हजार-से-कम-के-चीनी-फोन-पर-लग-सकती-है-रोक-15646</link>
                            <description>केंद्र सरकार घरेलू स्माकर्टफोन कंपनियों को मजबूती देने के लिए चीनी मोबाइल कंपनियों पर शिकंजा कसने की तैयारी कर रही है।वर्तमान में चीनी हैंडसेट निर्माताओं की घरेलू बाजार में लगभग 75 से 76 प्रतिशत हिस्सेदारी है, वे भारत से निर्यात नहीं करते हैं।</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/1152263538.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-10 10:21:36</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>व्यापारी को मिलेगा लाभ, पेटीएम ने पीरामल फाइनेंस के साथ की साझेदारी</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/व्यापारी-को-मिलेगा-लाभ,-पेटीएम-ने-पीरामल-फाइनेंस-के-साथ-की-साझेदारी-15645</link>
                            <description>पेटीएम ने कहा कि पर्सनल लोन को शामिल करने के लिए जल्द ही पीरामल फाइनेंस के साथ उसकी साझेदारी का विस्तार किया। पेटीएम के सीईओ ने बयान में कहा पेटीएम ने देश भर के बड़े और छोटे शहरों से बड़ी संख्या में व्यापारियों अपनी तरफ आकर्षित किया है।</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/1612759759.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-10 10:17:48</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>जोडो ने छात्रों और एजुकेशनल इंस्टीट्यूट के लिए करीब 120 करोड़ रुपये जुटाए</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/जोडो-ने-छात्रों-और-एजुकेशनल-इंस्टीट्यूट-के-लिए-करीब-120-करोड़-रुपये-जुटाए-15644</link>
                            <description>जोडो  उत्पाद विकास, बिक्री और प्रतिभा हासिल करने में तेजी लाने के लिए फंड का उपयोग करेगा। यह स्कूलों, कॉलेजों, विश्वविद्यालयों और कोचिंग सेंटर सहित 700 से ज्यादा एजुकेशनल इंस्टीट्यूट से जुड़ा हुआ है</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/1513983948.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-10 08:01:56</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>महिला उद्यमियों को यूपी में जमीन खरीद पर मिलेगी छूट</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/महिला-उद्यमियों-को-यूपी-में-जमीन-खरीद-पर-मिलेगी-छूट-15643</link>
                            <description>उद्यमियों को उद्योग लगाने के लिए पूर्वांचल और बुंदेलखंड में निवेश करने पर स्टांप शुल्क में 100 प्रतिशत, मध्य यूपी और पश्चिमी यूपी में 75 प्रतिशत, गौतमबुद्धनगर और गाजियाबाद में 50 प्रतिशत छूट दी जाएगी।</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/823031331.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-09 11:57:52</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>एग्रीटेक स्टार्टअप प्रोड्यूज ने सीड फंडिंग में करीब 2080 करोड़ रुपये जुटाए</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/एग्रीटेक-स्टार्टअप-प्रोड्यूज-ने-सीड-फंडिंग-में-करीब-2080-करोड़-रुपये-जुटाए-15642</link>
                            <description>मैथ्यू ने कहा कि प्रोड्यूज का प्लेटफॉर्म अब लाइव हो गया है। रिटेलर्स और कृषि उत्पादकों के लिए आवेदन आमंत्रित कर रहा है।वर्तमान में हम भारत में उत्पादकों से सीधे खरीद कर रहे हैं</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/2145464413.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-09 11:52:39</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>एडटेक यूनिकॉर्न अपग्रेड ने फंडिंग में करीब 1680 करोड़ रुपये जुटाए</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/एडटेक-यूनिकॉर्न-अपग्रेड-ने-फंडिंग-में-करीब-1680-करोड़-रुपये-जुटाए-15641</link>
                            <description>एडटेक स्टार्टअप अपग्रेड का लक्ष्य अगले तीन महीनों में अपनी टीम को मौजूदा 4,800 से 7,600 तक मजबूत करना है। एडटेक स्टार्टअप में 50 प्रतिशत से ज्यादा स्वामित्व बनाए रखने के लिए संस्थापक समूह ने इस दौर में  12.5 मिलियन डॉलर (लगभग100 करोड़ रुपये) का निवेश किया।</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/1270443106.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-09 11:44:47</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>फ्लिपकार्ट ई-कॉमर्स के माध्यम से वाराणसी  के हैंडलूम बिजनेस को बढ़ावा देगी</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/फ्लिपकार्ट-ई-कॉमर्स-के-माध्यम-से-वाराणसी--के-हैंडलूम-बिजनेस-को-बढ़ावा-देगी-15640</link>
                            <description>एमएसएमई के लिए ईज ऑफ डूइंग बिजनेस को समर्थ प्रोग्राम इनक्यूबेशन, ऑनबोर्डिंग के साथ सहायता, मुफ्त कैटलॉगिंग मार्केटिंग सपोर्ट, अकाउंट एडमिनिस्ट्रेशन, बिजनेस इनसाइट्स और छोटे उद्यमों को फ्लिपकार्ट के मार्केटप्लेस पर अपने उत्पादों को बेचने में वेयरहाउसिंग सपोर्ट प्रदान कर रही है।</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/1033170418.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-09 10:36:05</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>टाटा मोटर्स करीब 725 करोड़ रुपये में फोर्ड इंडिया का मैन्युफैक्चरिंग प्लांट खरीदेगी</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/टाटा-मोटर्स-करीब-725-करोड़-रुपये-में-फोर्ड-इंडिया-का-मैन्युफैक्चरिंग-प्लांट-खरीदेगी-15639</link>
                            <description>टाटा पैसेंजर इलेक्ट्रिक मोबिलिटी और फोर्ड इंडिया ने बाद के साणंद मैन्युफैक्चरिंग संयंत्र के अधिग्रहण के लिए एक यूनिट ट्रांसफर समझौते पर हस्ताक्षर किए हैं, जिसमें भूमि, भवन, निर्माण सुविधा और सभी पात्र कर्मचारी शामिल हैं।</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/2015594507.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-09 09:09:51</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>मारुति सुजुकी 2025 तक लॉन्च करेगी अपनी पहली इलेक्ट्रिक वाहन</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/मारुति-सुजुकी-2025-तक-लॉन्च-करेगी-अपनी-पहली-इलेक्ट्रिक-वाहन-15638</link>
                            <description>मारुति सुजुकी 2025 तक भारत में अपनी पहली इलेक्ट्रिक वाहन लॉन्च करेगी । कंपनी वर्तमान में देश में 50 इलेक्ट्रिक वैगन आर का परीक्षण कर रही है।</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/1306177609.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-09 08:40:07</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>बैंको का एमएसएमई ऋण वितरण हुआ दोगुना</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/बैंको-का-एमएसएमई-ऋण-वितरण-हुआ-दोगुना-15637</link>
                            <description>रिपोर्ट के अनुसार मार्च, 2022 तक कुल सक्रिय एमएसएमई कर्जदारों की संख्या पिछले वर्ष की तुलना में छह प्रतिशत की वृद्धि दर के साथ 70 लाख रही।</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/175050124.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-09 07:37:25</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>1.5 लाख से ज्यादा किराना ने एमएसएमई पंजीकरण का विकल्प चुना</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/1.5-लाख-से-ज्यादा-किराना-ने-एमएसएमई-पंजीकरण-का-विकल्प-चुना-15636</link>
                            <description>एमएसएमई के तहत होलसेल और रिटेल ट्रेडर्स को शामिल करने के बाद से 1.5 लाख से अधिक किराना ने एमएसएमई पंजीकरण का विकल्प चुना है।</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/2114208026.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-09 04:58:40</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>मत्स्य पालन में तेजी से बढ़ रहे कारोबार के मौके</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/मत्स्य-पालन-में-तेजी-से-बढ़-रहे-कारोबार-के-मौके-15635</link>
                            <description>मछली पालन में भारत दुनियाभर में दूसरे स्थान पर है। पिछले कुछ वर्षों के दौरान सरकार इस क्षेत्र में लगातार कई कार्यक्रम चला रही है, ताकि इसके माध्यम से रोजगार को बढ़ावा दिया जा सके।</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/1421144491.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-08 11:58:38</pubDate>
                          </item><item>
                            <title>हरियाणा सरकार चार्जिंग स्टेशन लगाने पर देगी छूट</title>
                            <link>https://opportunityindia.franchiseindia.com/hindi/article/हरियाणा-सरकार-चार्जिंग-स्टेशन-लगाने-पर-देगी-छूट-15634</link>
                            <description>हरियाणा सरकार इलेक्ट्रिक व्हीकल पॉलिसी के तहत मैन्युफैक्चरिंग यूनिट से लेकर चार्जिंग स्टेशन तक लगाने पर विशेष छूट देगी। यह छूट पहले आओ पहले पाओ के तहत मिलेगी।</description>
                            <image>https://franchiseindia.s3.ap-south-1.amazonaws.com/opp/article/hindi/images/366725285.jpg</image>
                            <pubDate>2022-08-08 08:57:30</pubDate>
                          </item></channel>
                                </rss>